%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Jacobs Landscape Poster
% LaTeX Template
% Version 1.1 (14/06/14)
%
% Created by:
% Computational Physics and Biophysics Group, Jacobs University
% https://teamwork.jacobs-university.de:8443/confluence/display/CoPandBiG/LaTeX+Poster
% 
% Further modified by:
% Nathaniel Johnston (nathaniel@njohnston.ca)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[final]{beamer}

\usepackage[scale=1.24]{beamerposter} % Use the beamerposter package for laying out the poster

\usetheme{confposter} % Use the confposter theme supplied with this template

\setbeamercolor{block title}{fg=ngreen,bg=white} % Colors of the block titles
\setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=white} % Colors of the body of blocks
\setbeamercolor{block alerted title}{fg=white,bg=dblue!70} % Colors of the highlighted block titles
\setbeamercolor{block alerted body}{fg=black,bg=dblue!10} % Colors of the body of highlighted blocks
% Many more colors are available for use in beamerthemeconfposter.sty

%-----------------------------------------------------------
% Define the column widths and overall poster size
% To set effective sepwid, onecolwid and twocolwid values, first choose how many columns you want and how much separation you want between columns
% In this template, the separation width chosen is 0.024 of the paper width and a 4-column layout
% onecolwid should therefore be (1-(# of columns+1)*sepwid)/# of columns e.g. (1-(4+1)*0.024)/4 = 0.22
% Set twocolwid to be (2*onecolwid)+sepwid = 0.464
% Set threecolwid to be (3*onecolwid)+2*sepwid = 0.708

\newlength{\sepwid}
\newlength{\onecolwid}
\newlength{\twocolwid}
\newlength{\threecolwid}
\setlength{\paperwidth}{48in} % A0 width: 46.8in
\setlength{\paperheight}{36in} % A0 height: 33.1in
\setlength{\sepwid}{0.024\paperwidth} % Separation width (white space) between columns
\setlength{\onecolwid}{0.22\paperwidth} % Width of one column
\setlength{\twocolwid}{0.464\paperwidth} % Width of two columns
\setlength{\threecolwid}{0.708\paperwidth} % Width of three columns
\setlength{\topmargin}{-0.5in} % Reduce the top margin size
%-----------------------------------------------------------

\usepackage{graphicx}  % Required for including images

\usepackage{booktabs} % Top and bottom rules for tables

% custom packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{ngerman}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Neocortex-inspiriertes Monitoring und Exploration von heterogenen Anwendungslandschaften} % Poster title

\author{Daniel Kirchner} % Author(s)

\institute{Hamburg University of Applied Sciences, Department Computer Science} % Institution(s)

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\addtobeamertemplate{block end}{}{\vspace*{2ex}} % White space under blocks
\addtobeamertemplate{block alerted end}{}{\vspace*{2ex}} % White space under highlighted (alert) blocks

\setlength{\belowcaptionskip}{2ex} % White space under figures
\setlength\belowdisplayshortskip{2ex} % White space under equations

\begin{frame}[t] % The whole poster is enclosed in one beamer frame

\begin{columns}[t] % The whole poster consists of three major columns, the second of which is split into two columns twice - the [t] option aligns each column's content to the top

\begin{column}{\sepwid}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{\onecolwid} % The first column

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OBJECTIVES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Ziele}
Monitoring von Anwendungslandschaften mit den Anforderungen
\begin{itemize}
\item \textbf{Online Learning}
\item \textbf{Generisches Nachrichtenformat}
\item \textbf{Skalierbarkeit}
\item \textbf{Aktive Exploration}
\end{itemize}

\end{alertblock}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Problembeschreibung}

Anwendungslandschaften in Unternehmen sind komplexe und dynamische Systeme. Änderungen in Teilsystemen und im Nutzerverhalten haben potentiell Auswirkungen an allen anderen Stellen im gesamten System.\\

Das Verhalten der Anwendungen zeigt sich dabei auf mehreren Schichten (Multi-Tier):
\begin{enumerate}
\item Hardware (CPU Load, IO, ...)
\item Anwendungen (Authentifizierung, Messages, Datenbankzugriffe, ...)
\item Geschäftsprozesse (Transaktionen auf Geschäftsobjekten, ...) 
\end{enumerate}

Dabei entstehen Daten auf jeder Ebene mit unterschiedlicher Frequenz.
%This statement requires citation \cite{Smith:2012qr}.

\end{block}

%------------------------------------------------

\begin{figure}
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{minimap.pdf}
\caption{Figure caption}
\end{figure}

%----------------------------------------------------------------------------------------

Diese Arbeit schlägt ein Konzept für eine generische Lösung für Anwendungslandschaften verschiedener Größe und Komplexität vor.

\end{column} % End of the first column

\begin{column}{\sepwid}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{\twocolwid} % Begin a column which is two columns wide (column 2)

\begin{columns}[t,totalwidth=\twocolwid] % Split up the two columns wide column

\begin{column}{\onecolwid}\vspace{-.6in} % The first column within column 2 (column 2.1)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MATERIALS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Hierarchical Temporal Memory}

\textit{Hierarchical Temporal Memory} ist ein Modell des Säugetierneocortex und liefert eine mathematische Theorie zu Datenverarbeitung und zur Erzeugung von Verhalten \cite{10.3389/fncir.2016.00023}.\\
Insbesondere das Lernen von Mustern in Datenströmen in dem \textit{Feedforward-Layer 2/3} hat sich bereits in verschiedenen Anwendungen bewährt \cite{DBLP:journals/corr/LavinA15}.
\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.1

\begin{column}{\onecolwid}\vspace{-.6in} % The second column within column 2 (column 2.2)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	METHODS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Architekturübersicht HTM Agent}

\begin{figure}
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{arch_agent2.pdf}
%\caption{Figure caption1}
\end{figure}
\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.2

\end{columns} % End of the split of column 2 - any content after this will now take up 2 columns width

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	IMPORTANT RESULT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{alertblock}{Modell des Neocortex und Interaktion mit ALs}

Übersicht des HTM Modelles. Von der Theorie bereits beschriebene Schichten sind gelb markiert und es ist die Verbindung zu Sensoren und Aktoren ist angedeutet.
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{arch_agent1.pdf}
%\caption{Figure caption1}
\end{figure}

\end{alertblock}

 

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{columns}[t,totalwidth=\twocolwid] % Split up the two columns wide column again

\begin{column}{\onecolwid} % The first column within column 2 (column 2.1)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MATHEMATICAL SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Modellneuron}

Das zugrundeliegende künstliche Neuron modelliert insbesondere die Eigenschaften aktiver dendritischer Segmente. Diese Segmente sind als Koinzidenz-Detektoren von zeitlich vorhergehenden Aktivierungsmustern von zentraler Bedeutung für das Lernverfahren.

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.1

\begin{column}{\onecolwid} % The second column within column 2 (column 2.2)

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESULTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Biologische Plausibilität}
Das HTM-Modell strebt nach umfassender biologischer Plausibilität. Langfristiges Ziel des Verfahrens ist es, ein mathematisches Modell der Säugetierintelligenz zu liefern und in technischen Anwendungen zum Einsatz zu bringen.
\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of column 2.2

\end{columns} % End of the split of column 2

\end{column} % End of the second column

\begin{column}{\sepwid}\end{column} % Empty spacer column

\begin{column}{\onecolwid} % The third column

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONCLUSION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Zusammenfassung}

Das vorgestellte Konzept interpretiert Daten einer Anwendungslandschaft aus Sicht eines intelligenten Systems als Sinneseindrücke.\\

Als universelle Codierung dienen \textit{Sparse Distributed Representations} \cite{DBLP:journals/corr/Purdy16}.\\

Die Architektur des Säugetierneocortex sieht nicht nur die Interpretation von Daten, sondern auch das Erzeugen von Verhalten vor. Diese Teile des HTM Modells in einen künstlichen Agenten zu integrieren bietet weiteres Potential die Skalierbarkeit durch punktuelle Aktivitäten auf Anwendungslandschaften weiter zu verbessern.

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDITIONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{Weiterführende Information}
https://discourse.numenta.org/\\
https://github.com/numenta/nupic
\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{block}{References}

\nocite{*} % Insert publications even if they are not cited in the poster
\small{\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{sample}\vspace{0.75in}}

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACKNOWLEDGEMENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setbeamercolor{block title}{fg=red,bg=white} % Change the block title color

\begin{block}{Acknowledgements}

\small{\rmfamily{Diese Arbeit entsteht zusammen mit dem HAW Labor für Anwendungsintegration (HAWAI).}} \\

\end{block}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTACT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setbeamercolor{block alerted title}{fg=black,bg=norange} % Change the alert block title colors
\setbeamercolor{block alerted body}{fg=black,bg=white} % Change the alert block body colors

\begin{alertblock}{Kontaktinformationen}

\begin{itemize}
\item Web: \href{hawai-project.org}{hawai-project.org}
\item Email: \href{mailto:daniel.kirchner1@haw-hamburg.de}{daniel.kirchner1@haw-hamburg.de}
\item Phone: +49 (151) 5350 8138
\end{itemize}

\end{alertblock}

%\begin{center}
%\begin{tabular}{ccc}
%\includegraphics[width=0.4\linewidth]{logo.png} & \hfill & \includegraphics[width=0.4\linewidth]{logo.png}
%\end{tabular}
%\end{center}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{column} % End of the third column

\end{columns} % End of all the columns in the poster

\end{frame} % End of the enclosing frame

\end{document}
